# 动物主义 animalism (Stephan Blatti)

_首次发布于 2014 年 4 月 7 日；实质性修订于 2019 年 7 月 15 日_

在“个人身份”这个标题下需要提出的问题包括：“我们是什么？”（基本性质问题）和“在什么条件下我们能够持续存在？”（持续性问题）。在对这些问题的主导性新洛克式方法进行反驳时，被称为动物主义的观点回答说，我们每个人都是一种_人类（Homo sapiens）_ 的有机体，我们持续存在的条件是动物的条件。除了描述动物主义及其竞争对手的内容和历史背景外，本文还探讨了关于我们的本质和持续性的这种有争议的观点的一些论证和反对意见。

* [1.制定动物主义](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#FormAnim)
* [1.1 我们的根本本质](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#OurFundNatu)
* [1.2 我们的持续性](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#OurPers)
* [2. 洛克的遗产](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#LockLega)
* [2.1 洛克的人类/个体区分](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#LockHumaDist)
* [2.2 动物主义和人类/个体的区别](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#AnimHumaDist)
* [2.3 动物主义与新洛克主义的对比](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#AnimVsNeoLock)
* [3. 动物主义的论证和反对意见](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#ArguForObjeAnim)
* [3.1 思维动物论证](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#ThinAnimArgu)
* [3.2 对思维动物论的回应](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#ReplThinAnimArgu)
* [3.3 动物祖先论](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#AnimAnceArgu)
* [3.4 进一步的反对、含义和问题](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#FurtObjeImplQues)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#Rel)

***

## 1. 动物主义的构建

尽管动物主义具有亚里士多德的传统，但它在个人身份辩论中是一个相对新兴的观点。虽然早期的观点可以在 Wiggins（1980）和 Wollheim（1984）的作品中找到，但主要负责将这一观点引入当代个人身份辩论的人包括 Ayers（1991）、Carter（1989、1999）、Olson（1997）、Snowdon（1990、1991、1995）和 van Inwagen（1990）。尽管支持者似乎仍然是少数派，但动物主义已经吸引了其他倡导者，包括 Bailey（2016、2017）、Blatti（2012）、DeGrazia（2005）、Hacker（2007）、Hershenov（2005a）、D. Mackie（1999a、b）、Merricks（2001）和 Wiggins（2001）。著名的批评者包括 Baker（2000、2016）、Johnston（2007、2016）、McMahan（2002）、Noonan（1998、1989 \[2019]）、Parfit（2012）和 S. Shoemaker（1999、2011、2016）等。

“动物主义”这个名称是由 Snowdon（1991: 109）提出的，并被广泛采用。这一观点有时也被称为“有机体观”（例如，Liao 2006）、“生物标准”（例如，D. Shoemaker 2009）或“生物方法”（例如，Olson 1997）。

### 1.1 我们的基本本质

动物主义的标志性主张涉及我们的基本形而上学本质：我们是物质的还是非物质的；简单的还是复合的；实体、属性、过程还是事件；有机的还是无机的等等。在这个背景下，动物主义者简单地断言：

我们是动物

尽管它很简单，(1′) 很容易被误解（有关讨论，请参见 D. Mackie 1999b: 230–33；Olson 2003: 318–21；和 Snowdon 2014: ch. 1）。根据预期的阅读，‘我们’ 指的是像你和我这样的人类个体。然而，(1′) 不应被理解为声称_所有_人都是动物。它保留了非动物人（例如机器人、天使、外星人、神灵）和非人类的人类动物（例如植物人、人类胎儿）的可能性。‘是’ 反映了数值身份的‘是’。因此，动物主义并不是认为我们每个人都是“由”一个特定的有机体“构成”的观点，就像有时候说一个雕像与其重合的物质块不是同一物体一样（参见 [2.3 节](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#AnimVsNeoLock)）。(1′) 也不应被理解为声称我们每个人都“有”一个动物的身体，好像你是一回事，你的动物身体是另一回事一样。最后，‘动物’ 指的是生物有机体——智人物种的成员_Homo sapiens_。虽然在关于动物主义的辩论中，双方的参与者倾向于将这些术语互换使用，但一些著名的批评者区分‘动物’和‘有机体’，并否认这些术语共指（例如 Johnston 2007: 55–56，S. Shoemaker 2011: 353）。

用逻辑符号和个体化表达，(1′) 有时以以下形式呈现：

(1″)

□(∀x)(x 是人类→x 是动物)。

这意味着：对于任何对象_x_，如果_x_是一个人类个体，那么_x_就是一个动物，即人类个体必然是动物。虽然(1')和(1")都存在问题（参见 Johansson 2007 和 Toner 2011），但很明显它们并没有提出以下观点。根据动物主义对我们最基本本质的解释，我们不是

* 无形的灵魂或自我（笛卡尔；Foster 1991）；
* 物质身体（Thomson 1997; Williams 1957）;
* 身体-灵魂复合体（Swinburne 1984）;
* 心理状态的束缚（休谟；罗瓦尼 1998；S.坎贝尔 2006）；
* 物质简单体（奇索姆 1978 \[1989]；洛厄 1996，2001）；
* 大脑的部分（Puccetti 1973; McMahan 2002）；
* 由动物物质构成但与动物本身不完全相同的人（S. Shoemaker 1999; Baker 2000; Johnston 2007）；或者
* 一点也没有（Unger 1979a，b; cf. Unger 1990）。

话虽如此，本文将主要关注动物主义的积极主张，而不是对其竞争观点的批评。感兴趣的读者可以参考 Olson 2007 和 Snowdon 2014，这两本书不仅包含对（1）的合格辩护，还提出了对前述替代方案的一系列批评——这些批评，即使不是出于对（1）的接受，至少也与其真实性一致。

值得一提的是，动物主义有时会稍微以不同的方式表达：

我们本质上是动物。

在这种解释下，动物主义是一种观点，即我们只能以动物的形式存在。实际上，有人声称，对于（1'）的承诺不足以使任何人成为动物主义者，而这个标签应该仅保留给那些同时承诺了（1'）和（1‴）的人（Belshaw 2011: 401; cf. Olson 2007: 26–27, Snowdon 1990）。然而，对这一点的坚持可能是无害的，因为大多数哲学家都认同所有动物（包括人类和其他动物）本质上都是动物，这种情况下，（1‴）可以直接从（1'）推导出来。

(1)

除非另有说明，在接下来的内容中，'(1)'将被视为模棱两可地指代(1')、(1")，以及（在假设所有动物本质上都是动物的情况下）(1‴)。

### 1.2 我们的持续存在

虽然与这个名字最相关的是关于我们基本本质的主张，但动物主义也包含了关于我们持续性的观点。以最一般的形式陈述，这个观点断言以下内容：

(2)

对于一个过去或未来的存在与现在的人类个体完全相同，其必要和充分条件的满足，正是对于一个过去或未来的存在与现在的动物完全相同的条件的满足。

所有动物主义者都认同（2），就目前而言。但它并没有走得很远。（人类）动物连续性的条件到底是什么？尽管动物主义者在这个问题的答案上大多数是一致的，但在动物主义思想的两个阵营之间存在着微妙而很少被承认的分歧。

根据第一个阵营的观点，保持活着既是人类动物持续存在的必要条件，也是充分条件。因此，人类动物的持续存在就在于那些构成生物生命的过程的延续。正如奥尔森所说，“一个人只有在纯粹的动物功能——新陈代谢、呼吸和血液循环等等——继续进行时才能存活”（1997 年：16）。根据这种观点，动物的生命被理解为

一个自组织的生物事件，维持着生物体复杂的内部结构。生物体由不稳定的物质构成，因此必须不断修复和更新，否则生物体会死亡并分解。生物体必须不断吸收新的粒子，重新配置和同化它们到其生命组织中，并排出那些对它不再有用的物质。生物体的生命使其能够在不断的物质周转中持续存在并保持其特征结构。（Olson 2007: 28）

因此，对于持续性问题，动物主义的第一个回答可以概括如下：

（2a）

假设有一个人类动物 _x_，存在于某个时间点 t1，还有另一个东西 _y_，存在于稍后的时间点 t2，当且仅当 _y_ 继续 _x_ 之前经历过的生命过程时，_y_ 与 _x_ 是相同的。

一旦（2a）与动物主义对基本本质问题（1）的回答结合起来，我们就得到了一个可以称之为“有机动物主义”的观点。这一观点的著名支持者包括奥尔森和范因瓦根（1990 年）。当然，根据有机主义观点，死亡将构成我们存在的终结。无论我们死后还剩下什么，我们每个人在死亡时都将停止存在。实际上，严格来说，在这种观点上，不存在死去的动物（或者也许——如果“死去”是一个像“假的”这样的非属性形容词——那么“死去的动物”就不是动物）。

第二个动物主义阵营的人否认活着是人类动物持续存在的必要条件。在他们看来，人类动物（像所有有机体一样）是一个功能有序的物理对象，其归属于特定物种的原因和结构。只有当它变得如此可怕以至于破坏了这种结构，有机体的死亡才会导致它的不存在。正如大卫·麦基所说，我们会持续存在，“只要\[我们]组成部分的这种组织保持足够完整”（1999b: 237）。

但是，对动物身体的功能组织的关注不应被视为完全忽视有机主义者强调的生命过程的重要性，也不应被视为肯定传统的身体持续性标准。相反，在这种观点下，人类动物的生命既是其起源和结构及其存在的任何时刻的部分的必然结果或不可分割的功能。生命对于事物来说是至关重要的，因为不可想象这个事物会以非生命的形式存在。（Ayers 1991: vol. 2: 224）

“但是”，艾尔斯继续说道，“这并不意味着当它死亡时，事物本身将停止存在：仅仅意味着对事物的存在和结构的解释将指向一个已经结束的生命”（同上）。

与有机主义者相比，这些动物主义者对持续性问题的回答如下：

生物有机体的持续性取决于它们保持（足够的）部分组织的组织，这是它们自然生物发展的产物，并使它们适合生活，同时又不说生命本身是必要的。（D. Mackie 1999b: 236）

（2b）

假设有一个人类动物 _x_，存在于某个时间点 t1，还有另一物体 _y_，存在于稍后的时间点 t2，当且仅当 _y_ 保留了 _x_ 先前展示的足够程度的生命适应结构的组成部分时，_y_ 与 _x_ 是相同的。

此后，“躯体动物主义”将指代（1）和（2b）的结合。除了艾尔斯和麦基，著名的躯体主义者还包括卡特（1989 年，1999 年）和费尔德曼（1992 年）。

值得强调的是，躯体主义者和有机主义者之间的争论不仅仅是言辞上的，有时候被提出的语言证据（例如，由 D.麦基 1999b 提出的）虽然相关，但不太可能解决争议的问题。躯体主义者和有机主义者对动物连续性条件的概念之争反映了对（人类）动物本质的实质性（尚未充分探讨的）分歧。（它们本质上是活的吗？生命本身应该如何理解？）此外，虽然关于某物是否可以既是动物又是死的的问题_说明了_躯体主义者和有机主义者之间的争论，但这并不是该争论显现的唯一背景。在考虑未出生的人类胎儿、悬挂动画中的人类动物等情况时，同样可以展示出这一争论。

## 2. 洛克的遗产

在他对约翰·洛克的权威性两卷评论的末尾，艾尔斯写道：

对于我们的动机，事实上，我们的一般哲学理论的转变……自 17 世纪和 18 世纪的创新以来，关于个人身份的辩论几乎没有进展。（1991 年：第 2 卷：281）

在类似的精神中，S. Shoemaker 最近改编了怀特海德的著名言论，观察到“关于个人身份的话题的历史一直是洛克的脚注系列”（2008 年：313）。无可否认的是，没有任何一次关于个人身份的讨论比洛克在他的《人类理解论》第二版中增加的“关于同一性和多样性”的章节对当前的辩论产生更大的影响。（此后，对洛克的所有文本引用均指此作品，洛克 1689 年\[1975 年]。）同样不可否认的是，这些页面对动物主义作为对洛克个人身份观的替代方案的出现产生了影响。无论动物主义在我们世俗的、后达尔文主义的氛围中似乎具有多么直观的吸引力，在洛克的作品之后，动物主义的错误被长期视为理所当然。

### 2.1 洛克的人类/人格区分

从动物主义的角度来看，洛克著名讨论的最重要的方面是他对人类动物（“人”）和人格之间的明显区别的划分。与一团物质不同——它仅仅包括“粒子的凝聚……以任何方式结合”（II.xxvii.4）——一个活体有机体（例如橡树、马、人类动物）是一个结构复杂的物质对象，其功能性组织有利于持续的生命。相比之下，一个人是一个“思考的智能存在，具有理性和思考能力，并且可以将自己视为自己，在不同的时间和地点是同一个思考的事物；这是通过思考不可分割的意识来实现的”（II.xxvii.9）。

通过将“人类”与其他生物分类，并在生物和人之间划清界限，洛克承认他正在分离传统观念中的“人类”一方面是理性的，另一方面是动物的。针对这种传统理解，他引入了一个涉及理性鹦鹉的思想实验（II.xxvii.8）。我们不愿意称这只鹦鹉为“人类”，仅仅因为它是一只具有语言和理性的动物，这说明并非所有理性动物都是人类。也并非所有人类都是理性动物：“无论是谁，如果看到一个与自己相同形状和构造的生物，即使它的一生中没有比猫或鹦鹉更多的理性，仍然会称他为‘人类’”（同上）。人类/个人的区别一旦与《论人类理解》的一个关键洞见相结合，即分类概念（例如“人类动物”、“个人”）通常（尽管不总是）与不同的身份标准相关联，就会得到支持。“身份”——正如他在首次提出这一洞见的章节标题中所表述的那样——是“适合于‘观念’”：“与某个名称相关的观念，其身份也必须是如此”（II.xxvii.7）。洛克对这一原则的重要性非常清楚；他警告说，“如果对此稍加注意，可能会避免很多关于此事的混乱……尤其是关于‘个人身份’的混乱”（同上）。事实上，正是这种关于分类概念和身份标准相关联的洞见，鼓励洛克思考人类动物和个人受不同身份标准支配的观点。而人类动物的持续性仅仅在于“相同的持续生命被传递给不同的物质粒子，因为它们连续地与那个有机活体相结合”（II.xxvii.8），当考虑“‘个人’代表什么”时，洛克认为，它的持续性在于“一个理性存在的相同性”。他解释道：“只要这种意识能够向过去的任何行动或思想延伸，那么这个‘个人’的身份就能够延伸到那里”（II.xxvii.9）。

洛克对人类/个人区分的动力源于 17 世纪和 18 世纪神学家和哲学家之间关于复活的形而上学辩论。他们的挑战是解释圣经预言，即死者将在审判日复活。但到底是什么被复活了呢？与活体有关的物理粒子处于不断变化的状态。与一个有机体相关联的粒子从一个时刻到另一个时刻可能完全改变（也许会多次改变），并且在有机体的生命过程中可能完全更替。此外，由于分解和/或被其他有机体消耗，有机体死亡时相关联的粒子将被广泛分散。仅凭这些事实，每个个体的复活涉及重建该个体以前的“身体”是不太可能，甚至是不可能的。人类/个人区分为洛克提供了解决这个问题的资源，因为在他看来，一个人之所以是人，不是因为它所依托的物质或非物质实质——这是洛克始终持保留意见的问题，尽管他倾向于认为潜在的实质是非物质的（II.xxvii.25）——而是因为它所具备的心理能力，即自我意识和理性。一个人的持续性“只要”这些能力的行使“延伸”（II.xxvii.9）：“因为相同的意识被保留下来，无论是在相同的物质还是不同的物质中，个人的身份都被保留下来”（II.xxvii.13）。因此，洛克可以断言，即使一个人来到一个完全不同于其先前相关联的身体中，仍然可以复活为同一个人（II.xxvii.15）。

在解决这个问题的背景下，洛克引入了著名的思想实验，涉及王子和鞋匠，不是作为需要解释的谜题，而是作为一个表面上合理的案例，证明了人类/个人的区别（从而证明了他对复活问题的解决方案）。如果“王子的灵魂，带着王子过去生活的意识，一旦离开自己的灵魂，进入并告知一个鞋匠的身体”，洛克告诫他的读者，“_每个人都看到_，他将是与王子相同的人，只对王子的行为负责：但谁会说他是同一个人？”（II.xxvii.15，强调添加）。这个思想实验通常被认为支持个人身份的心理标准。这样的标准的具体形式一直是争议的焦点，无论是在洛克的时代还是之后。洛克本人有时被认为（可能是错误的）主张记忆标准，即一个人，_x_，在某个时间 t1 存在，而另一个人，_y_，在稍后的时间 t2 存在，如果_y_记得_x_经历过的经历，那么_y_与_x_是相同的。无论洛克是否持有这个观点，总的来说，个人身份的心理标准认为某种心理关系（即涉及记忆、特征和倾向、信仰、欲望、理性等的关系）对于我们每个人在时间上的持续是必要和/或充分的。

人类/个人区别的另一个重要维度也在这个例子中得到了体现，即个人作为道德责任的场所。根据洛克的观点，正是由于他们的自我意识和理性能力，人不仅在时间上持续存在，而且对于在其他时间所犯的行为也具有谨慎关注和道德和法律责任。根据洛克的观点，一个人只应该为她记得自己犯下的那些行为受到惩罚（II.xxvii.20）。这不仅适用于审判日执行的神圣法律，当“_所有人的心灵的秘密都将被揭示_”，并且对我们一生中进行的善恶行为进行奖励和惩罚（II.xxvii.26）时，也适用于日常法律和道德事务。因此，“人”作为“一个法庭术语，适用于行为及其价值”（同上），在“_个人身份_是所有奖励和惩罚的权利和正义的基础”（II.xxvii.18）。

在讨论人格的规范方面，洛克提出并回答了一个明显的异议，这种回答预示了当代辩论的某些观点。他说：“假设”，

> 我完全失去了我生活的某些部分的记忆，无法再找回它们，所以也许我将永远不会再意识到它们；然而，我不是那个曾经做过那些行动、拥有那些思想、我曾经意识到的同一个人吗？尽管我现在忘记了它们？（II.xxvii.20）

洛克回答说，尽管它们通常同时指的是同一个人类动物和同一个人，但自指的人称代词可能是模棱两可的。因此，“我是否做了这样那样的事？”这个问题可以有歧义，既可以是“‘我’目前指的人是否做了这样那样的事？”也可以是“‘我’目前指的人类动物是否做了这样那样的事？”在洛克的失忆症案例中，对于第一个问题的答案是否定的，而对于第二个问题的答案是肯定的：“‘我’这个词只适用于……人”（同上）。

洛克对这个案例的讨论有两个方面与当代讨论相关。首先，当然是这样的观点，即如果我无法回忆起自己做过这个或那个事情，那么负责这个行为的人不是我，即使负责那个行为的人占据了我目前所占据的同一个人类动物（参见约翰松 2016 年，D. Shoemaker 2009 年、2016 年和 Sauchelli 2017a 年）。第二个方面是第一人称代词可以以一种跟踪人类/个人区别的方式模棱两可地指代（参见[第 3.2 节](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#ReplThinAnimArgu)）。

可以提出许多解释性问题，关于人类动物和人之间的历史区别，其中一些问题可能对动物主义和其竞争对手之间的当代辩论参与者感兴趣。例如，洛克的区别是反映概念上的差异还是本体论上的差异，这仍然是该时期历史学家之间争议的焦点（例如，Bolton 1994；Chappell 1989；Thiel 1997 和 1998）。但是，撇开这些学术问题不谈，洛克的区别中被洛克无争议地认可并且对当前辩论尤为相关的特征包括以下几点：

1. 我们的自我意识和理性能力与我们作为人类动物无关，而与我们作为人有关；
2. 道德责任的所在不是人类动物，而是个人；
3. 个人，而不是人类动物，只有在他们的心理状态以适当的方式相互关联时才会持续存在；和
4. 在其一生中，人类动物可能与零个、一个或多个人重合，而不必是一个人类动物才能被一个人占据（例如，洛克的理性鹦鹉）。

### 2.2 动物主义和人类/人的区别

在这一点上应该强调的是，动物主义者并不否认人类动物和人之间存在区别。这也是为什么有时将归因于动物主义者的(1)的表述——“人是人类动物”是误导性的原因之一。事实上，动物主义者支持洛克在讨论中的几个方面。

例如，动物主义者经常将他们对持续性问题的回答与洛克对人类动物身份标准的认同联系起来（例如，Olson 2007: 28）。当然，由于有机动物主义者肯定并且身体动物主义者否认生命存在是我们持续性的必要条件，洛克不能同时成为两个阵营的盟友。对于洛克来说，D. Mackie（1999b: 235–39）将其归类为有机主义者。然而，来自《论人类理解》的足够多的段落表明情况并非如此（其中一些段落 Mackie 本人也承认，例如在 II.xxvii.4–5 中），更谨慎的结论可能是洛克在这个问题上要么不一致，要么只是犹豫不决。动物主义者对洛克关于人格的解释也持有同情态度，尽管对于“人”这个概念的类型有不同的理解，这种替代理解使得动物主义者能够支持上述的要素(d)。

动物主义者所反对的是洛克的观点，即“人”是一种分类概念（例如，Snowdon 2014: ch. 3）。相反，大多数动物主义者坚持，根据 Olson（1997: ch. 2）的观点，“人”只是一个_阶段_的分类概念（或_状态_概念，参见 Hacker 2007）。（他所称的“阶段性分类概念”这个概念是由 Wiggins \[1967, 2001]提出的。）与决定其实例持续条件的分类概念不同，阶段性分类概念是一个概念，其实例只在其存在的某个阶段临时属于其中（例如_青少年_）。例如，通过达到特定年龄，原本不是青少年的东西可以成为青少年而不会停止存在。同样，原本是青少年的东西可以停止成为青少年而不会停止存在。动物主义者说，_人_也是如此。他们声称，人性是一种在获得洛克所确定的心理能力（自我意识和理性）时开始并在失去这些能力时结束的阶段。这样，成为一个人是关于某物能够_做什么_，而不是某物_是什么_的问题。根据 Olson 的术语，_人_是一种“功能性种类”，类似于_运动器官_（1997: 31–37）。运动器官是任何能够自行移动的东西，无论是花园里的蛞蝓还是弹道导弹。同样，Olson（遵循洛克）认为，一个人是任何能够以某种方式思考的东西-任何“是理性的，…通常有意识并意识到自己在时间和空间中追踪路径的东西，…\[并且]对其行为负有道德责任”（1997: 32）。根据这种观点，除了人类动物之外，许多其他事物也可以成为人：天使、神、机器、动物、非物质灵魂、外星人等。在人类动物的情况下，我们通常在受孕或出生时并不成为人，而是在两岁左右。虽然一个人类动物在不再成为人的同时可能会消失（例如，如果她踩到了一颗活动的地雷），但一个人类动物在不再成为人之后仍然可以继续存在很长时间（例如，如果他陷入了持续植物状态）。

动物主义的主要竞争对手常常被认为是“新洛克主义”。这种辩论方式至少可以追溯到 Noonan（1998 年，2001 年）和 D. Mackie（1999a）之间的一次重要交流。此外，第一本专门研究动物主义的专著对“心理学方法”进行了持续攻击，而这种方法的“最著名的倡导者当然是洛克”（Olson 1997: 20）。在当代讨论中，“动物主义与新洛克主义”的对立仍然很常见（例如，S. Campbell 2001; Hershenov 2012; Johnston 2010; Robinson 2016; S. Shoemaker 2008）。

在某种程度上，以这种方式进行设置是相当无害的。被归类为“新洛克主义”的观点都共同支持心理标准的个人身份（无论这个标准是否需要直接的心理联系或仅仅是心理连续的重叠链），而动物主义者普遍反对这一标准。但最终，简单的“动物主义与新洛克主义”的二分法过于粗糙和排他，无法提供一个特别有信息价值的当代辩论分类。例如，尽管所有动物主义者都抵制心理持续性标准，但有机动物主义和体细胞动物主义（[第 1.2 节](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#OurPers)）之间的区别表明了这种抵制的来源存在显著差异。而且，正如上面给出的列表所示（[第 1.1 节](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#OurFundNatu)），动物主义对于基本本质问题的回答受到了各种观点的反对，其中并非所有观点都被正确归类为新洛克主义。此外，正如我们将在接下来看到的，"新洛克主义"这个标签既模糊了不同类型的新洛克主义，也忽视了对这些观点给出的不同理由。

虽然在当前的背景下，对动物主义的替代方案进行全面的分类既不可行也不必要，但朝着正确方向迈出的一步是区分那些依赖于物质构成概念的新洛克式观点和那些不依赖于该概念的观点。那些依赖于该概念的观点，我们称之为“构成主义新洛克式观点”，如今被视为动物主义的主要反对派。这种新洛克式观点的支持者（包括贝克、约翰斯顿和 S.舒马赫）认为，我们每个人“是”一种动物，只是在某种意义上（根据某些人的观点），就像雕像“是”一块大理石一样，即通过物质上的共存，但又通过一个或多个模态、时间和/或关系属性进行区分。根据这种观点，我们是由人类动物非同一构成的人。

尽管这些动物主义的构成主义新洛克式观点的反对者都依赖于物质构成概念，但他们之间存在着显著的差异。例如，根据 S.舒马赫（1984）的观点，思维能力区分了你作为心智主体和构成你的人类动物。部分原因是因为这一观点嵌入了他对心灵/身体问题的更广泛的功能主义回应，舒马赫对动物主义和动物思维的论证是复杂的（详见[第 3.2 节](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#ReplThinAnimArgu)进行进一步讨论）。但大致上，根据他的观点，动物由于无法在适当的条件下持续存在，所以无法思考。心理连续性对于任何具有思维能力的存在的持续性是足够的，而心理连续性对于（人类）动物的持续性来说是不足够的，所以动物不是思维的存在。而我们每个人都是思维的存在，所以我们不是动物。（关于舒马赫在这个主题上最新思考的全面介绍，请参见他的 1999 年、2004 年、2008 年、2011 年、2016 年的著作。）

也许对宪政主义方法的最广泛阐述是由贝克（Baker）（2000 年，2002 年，2007 年）提出的。在她的观点中，区分我们与构成我们的人类动物的特性是一种她称之为“第一人称视角”的自我意识形式（2000 年：第 3 章）。从这个视角出发，“人们将自己视为一个面对世界的个体，作为与其他一切不同的主体”；这使我们“能够将自己的身体和心理状态视为自己的”（2000 年：60，4）。在她看来，人具有他们的第一人称视角，他们“只要他们的第一人称视角得到体现，就会持续存在”（2016 年：51；参见 2000 年：132-41）。

这一观点的核心是贝克最近标注的“关键区别”（2007 年：43；2016 年：53）。宪政主义者认为构成对象（例如大理石块）和被构成对象（例如雕像）可以共享一些属性。例如，雕像与构成它的大理石块共享其物理和美学属性；同样，贝克将声称，人与构成它的人类动物共享其物理和心理属性。但是这些对象不能以相同的方式共享它们的所有属性，否则构成和被构成之间就没有区别。因此，贝克在对象实例化属性的两种方式之间划分了一个详尽且互斥的区别：派生或非派生。粗略地说，如果一个对象（_x_）构成另一个对象（_y_），并且两个对象都实例化某个属性（_F_），那么对象只有在与另一个对象共处时才派生地实例化该属性，而对象只有在不依赖与另一个对象共处时才非派生地实例化该属性。我们可以更明确地表达这一区别如下。如果一个对象（_x_）构成另一个对象（_y_），并且两个对象都实例化某个属性（_F_），那么

1. _x_（构成对象）在事件中非派生地实例化了_F_，即使它不构成_y_（被构成对象）也会实例化_F_；
2. _y_在事件中非派生地实例化了_F_，如果_x_不构成_y_，则_x_将无法实例化_F_；并且
3. _y_ 在事件中衍生地实例化了 _F_，即使 _x_ 不构成 _y_，它也会实例化 _F_。

例如，考虑一个巨型怪物的大理石雕像。在这种情况下，(i) 大理石块非衍生地实例化了三米高的属性（因为即使它不构成雕像，它也会有三米高）；(ii) 雕像非衍生地实例化了丑陋的属性（因为与之共存的大理石块如果不构成雕像，就不会丑陋）；(iii) 雕像衍生地实例化了三米高的属性（因为即使大理石块不构成雕像，它也会有三米高）。（Baker 在她的 2000 年: 46–58 和 2007 年: 166–69 中对 Baker 的关键区别进行了更精确的阐述。许多批评家认为这种区别产生了更多的争议而不是启示；参见，例如，Hershenov 2009；Olson 2007: ch. 3；Zimmerman 2002；以及对 Baker 2000 的《心灵哲学指南》在线研讨会的贡献。)

贝克通过类比论证，对于大理石雕像的情况，对于人类个体也是如此。在她的观点中，我们每个人都是动物，但（与动物主义者相反）只是派生的。贝克对于基本本质问题的回答是，我们是人；我们每个人本质上和非派生地拥有第一人称的视角。在普通发展过程中，人类动物逐渐发展出越来越复杂的心理能力（就像大理石在雕刻师凿刻时逐渐形成美学特征）。一旦这些能力包括第一人称视角，一个人就诞生了，而这个人是由人类动物构成的（2000 年：115-16；参见 2007 年：72-82）。由于动物如果不构成人就不会有第一人称视角，它与人共享这个视角的方式与大理石与怪物雕像共享丑陋属性的方式相同，即派生地。

在贝克的观点中，第一人称视角是人独有的。她认为，没有这个视角，一个存在无法使用第一人称代词指称自己，因为这种能力要求一个人能够将自己既看作心理事件的主体，又看作体现这些事件主体的客体。因为构成你的人类动物只是派生地拥有第一人称视角，所以它无法自我指称。尽管如此，贝克并不声称构成人的人类动物完全缺乏认知和体验能力。她也不声称它们只是派生地拥有这些能力。与许多“更高级”的非人类动物一样，人类动物是各种心理现象的主体，包括痛苦和快乐、信念和欲望。这些现象不需要人所特有的“强大”或“健全”的第一人称视角，而只需要贝克所称的“弱”或“初级”的第一人称视角，大致上是从以自我为中心的视角体验世界的能力（2000 年：60-64）。正如雕像从大理石继承了三米高的属性一样，人也只是派生地拥有这些较低的心理能力，因为即使人类动物不构成人，它也会拥有这些能力。

对于与宪政主义无关的新洛克式抵抗动物主义的观点更加多样化。在非宪政主义新洛克式主义类别中，一种主流观点通过将人与人类动物的适当部分（通常是大脑或其（空间或时间）部分之一）等同起来来否定动物主义。根据这种观点，人类动物只是由于拥有作为一部分的思考大脑而进行思考。在这一立场上，持有这种观点的人包括 Puccetti（1973 年），Persson（1999 年），McMahan（2002 年），Hudson（2001 年）以及最近的 Parfit（2012 年）。对于这些观点，Hershenov（2005b，2016 年）和 Olson（2007 年：第 4 章）提出了动物主义的回应。非宪政主义新洛克式主义者提出的各种思想实验（例如，Lewis 1976 年；Parfit 1984 年）也是相关的，这些实验似乎反对动物主义；例如，涉及传送和移植的思想实验。请参阅[第 3.4 节](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#FurtObjeImplQues)以了解对这些案例的讨论。

## 3. 动物主义的论证和反对意见

特别是当孤立地引入时，动物主义，尤其是（1），可能会让人觉得显而易见。在他对这一观点进行的书面论述中，斯诺登详细展示了动物主义如何“代表了我们自己的默认概念”（2014 年：106）。在一篇早期的文章中，他指出：

> 动物主义的核心主张在某种程度上是一个奇怪的命题。对于它的主张，我们自然会用维特根斯坦的话来回应：“我们只是在向谁告知这个？在什么场合下？”（1995 年：72；维特根斯坦 1953 年：101e）

Olson 回应了这种观点，写道我们确实**似乎**是动物。当你吃饭、睡觉或说话时，一个人类动物吃饭、睡觉或说话。当你照镜子时，一只动物看着你。大多数普通人认为我们是动物。...与\[竞争的]提议相比，我们是动物的想法看起来像是纯粹的常识。(2007: 23)

但是常识无法解决这个问题，因为动物主义的一些竞争对手也得到了其他同样直观的考虑的支持。除了常识之外，还有哪些论据可以用来支持动物主义呢？

### 3.1 思维动物论证

(1) is true if and only if there is a thinking animal. (P2) There is a thinking animal. (C) Therefore, (1) is true.

The argument is intended to show that animalism is true, where animalism is the view that we are identical to animals. According to the argument, if there is a thinking animal, then animalism is true. The argument is based on the idea that we are thinking beings and that our thoughts and experiences are the result of the activities of a single thinking animal

目前坐在你椅子上的是一个人类动物。

（P2）

坐在你椅子上的人类动物正在思考。

（P3）

你是坐在椅子上的思考的存在。

（C）

因此，坐在你椅子上的人类动物就是你。

虽然(P1)、(P2)和(P3)都不是无可争辩的，也没有一个容易被质疑的。除非出于深远的形而上学原因（例如，对唯心主义的先验承诺），很少有人会否认动物的存在，也不会否认一个完美的_智人_物种的个体目前正坐在你的椅子上。因此，(P1)不容易被拒绝。

此外，关于（P2），既然我们不太可能否认人类动物思考的存在（至少可以这么说），同时又接受海豚和豪猪等动物思考的存在，我们可以假设你椅子上的人类动物并不是其种类中的特例，那么任何一个接受各种非人类动物思考的理由同样适用于你椅子上的人类动物。虽然有些人否认（某种程度上）任何动物能够思考（例如笛卡尔、约翰斯顿、S.舒马赫），但他们的立场在经验上缺乏可信度和/或依赖相当复杂的形而上学机制。无论如何，乍一看，（P2）更容易接受。

（P3）也很难抵制，因为否认它似乎需要假设在你椅子上存在一个除你自己之外的思考存在。因为如果（P1）和（P2）是真的，而且你的存在和思考是真实的，那么否认（P3）就意味着你只是在你椅子上的（至少）两个思考者之一。这种观点面临着一系列困难的问题：实际问题（例如，这些存在中的哪一个拥有停在前面的汽车？），认识论问题（你如何确定你是这些存在中的哪一个？），语言问题（第一人称代词指代这些存在中的哪一个？），本体论问题（你与与你相关的具有相同品质的存在之间的关系是什么？）等等。这些挑战并没有被忽视，人们已经认真尝试解决它们。但是，动物主义者说，从一开始就可以通过承认（P3）的真实性来避免这些麻烦。

因此，虽然并非无法回答或无法克服，但对于拒绝接受(P1)到(P3)中任何一个的人来说，等待他们的问题和困难并不微不足道。因此，动物主义至少有这么多的优势。

### 3.2 对思维动物论的回应

并非所有对思维动物论的回应都专注于或直接涉及该论证的三个前提之一。然而，对动物主义的许多回应确实涉及到思维动物论所引发的问题，并可以有益地被视为对其前提之一的回应。

例如，根据贝克（2000 年，2007 年）的构成观，应该拒绝（P3），因为“坐在你椅子上的思维存在”在构成性思维和构成性人类动物之间存在歧义（[第 2.3 节](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#AnimVsNeoLock)）。努南（1998 年，2001 年）也发现了（P2）和（P3）中的歧义。根据他对人称代词使用的修正主义观点，第一人称的思想和言论只指人，而不指动物。在他的观点中，我们必须区分第一人称思想和言论的指称对象与产生这些思想和言论的思维者。努南并不否认坐在你椅子上的人类动物能够进行第一人称思考。他也不否认这些思想（以及表达它们的言论）能够成功指称。但他坚持认为，当动物有第一人称思想或说出“我”的时候，这个思想或言论指的不是思考这个思想的动物，而是与动物共享思想的人。（有关进一步讨论，请参见努南 2012 年和奥尔森 2002 年 a、2007 年：37-39 页。）

而且，尽管最初并非作为对思维动物论的回应而发展起来，S. Shoemaker（1984 年，1999 年，2004 年）的观点对（P2）构成了直接而强大的挑战。根据他的说法，坐在你椅子上的人类动物之所以不思考，是因为没有动物能够思考。这是因为思考的能力需要所有动物，无论是人类还是其他动物，都缺乏的持续条件：“心理属性”只能属于具有心理持续条件的事物，Shoemaker 写道（2004 年：528）。思考者的心理状态具有特定的因果作用，并且这些状态（与其他状态结合在一起）倾向于导致其状态所属的思考者以某种方式行为。例如，处于疼痛状态可能是由某种身体损伤引起的，并且可能使处于疼痛中的人发出呼喊或退缩。

Shoemaker 观点的关键是他声称任何心理状态的因果作用以及参与该因果作用的其他状态都必须是同一个思考者的状态（1999 年：300）。换句话说，一个生物的心理状态通常带来的影响不可能不发生在这个生物身上。Olson 总结了这一承诺的结果如下：

如果你的大脑明天被放入我的头部，你当前的心理状态将对最终得到这个器官的个体产生特定的影响，而不是留下的空洞无知的东西。根据 Shoemaker 的推理，那些状态的主体——你——因此必须是最终得到你移植的大脑的个体。任何后来的状态或行为以适当的方式由你当前的心理状态引起的个体必须是你。换句话说，某种心理连续性必须足够让你或任何其他心智存在于时间中。由于任何形式的心理连续性都不足以让任何有机体持续存在……这意味着动物无法思考是形而上学上的不可能。（Olson 2007: 33–34.）

Shoemaker 的功能主义心灵理论在心灵哲学中受到了相当多的关注。他认为动物无法思考以及这一主张对思考动物论证的影响在Árnadóttir 2010、Hershenov 2006、Olson 2002b 以及 S. Shoemaker 2004、2008、2011、2016 中进行了讨论。

超越对（P2）和（P3）的讨论，最近关于动物主义的讨论主要集中在以下问题上：是否有一个或多个思想者坐在你的椅子上；如果有多个，哪一个在思考；以及以何种意义。例如，齐默尔曼（2008）反对（P1），指出支持人类动物在你所在的位置上的主张的理由——实际上，就是显而易见地有一个现在位于你所在位置的_Homo sapiens_物种的实例——同样适用于“纯粹的物质块”、“纯粹的身体”、“心理人”等等。由于动物主义者不接受我们与这些非动物之一相同，（P1）的显然真实性将不足以证明思考动物论的结论。换句话说，需要的不仅仅是一个相信（P1）为真的理由——让我们假设动物主义者坚持认为很少有人会否认它——还需要一个否认除了人类动物之外其他事物存在的理由。这就是“竞争候选人问题”。

与此问题密切相关的是另一个问题。“思考部分问题”指责即使你是一个思考的存在，也没有理由认为你是一个思考的_动物_，而不是你所在位置的其他思考存在。首先，考虑一下可以合理认为是思考的人类动物的所有部分：头部、大脑、右腿补充部分（即整个动物身体减去右腿）、从腰部以上的整个动物（躯干、颈部和头部）、左臂补充部分减去动物肝脏中的一个电子、左臂补充部分减去动物肝脏中的另一个电子等等。对于每个这些思考部分，都可以构建一个结构类似于思考动物论的论证。例如：

（P1′）

你所在的地方目前有一个人的头。

（P2′）

你所在的地方的人类头部正在思考。

（P3′）

你是坐在椅子上的思考的存在。

（C′）

因此，你所在的地方的人头就是你。

同样地：

（P1″）

在你所在的地方，有一个躯干、颈部和头部。

（P2″）

你所在的位置的躯干、颈部和头部正在思考。

（P3'）

你是坐在椅子上的思维存在。

（C″）

因此，你所在的躯干-颈部-头部就是你。

等等。如果思维动物论是正确的话，那么就会（不可能地）得出结论，你与无数个非相同的思维部分是相同的。由于你只能与其中一个事物相同，而且动物主义者没有提供为什么你是整个动物而不是动物的某个思维部分的原则性解释，所以应该拒绝思维动物论。

动物主义的讨论主要集中在竞争候选人和思维部分问题上。（例如，参见 Blatti 2016；Lowe 2001；Madden 2016a；Olson 2007：215-19 和 2015；Parfit 2012；Yang 2015。）其中一种回应的观点是基于范·因瓦根（1990）对复合物质存在的看法。根据范·因瓦根对他所称的“特殊组合问题”的回答，存在的唯一复合对象是生物体。在这种观点下，只有生物体在任何给定时刻统一了组成它的粒子。像“纯粹的物质块”和“右腿补充物”这样的东西是人为构造的对象。由于它们不是真正的复合对象，它们既不是真正的竞争对手，也不是真正的思考者。然而，Olson（2008：38-42）迅速承认，这种反驳只会受到那些事先被范·因瓦根观点说服的人的欢迎。而竞争候选人和思维部分问题的支持者尤其不太可能成为范·因瓦根的支持者。

### 3.3 动物祖先论证

即使这些对思维动物论的反对意见可以得到回答，事实上，动物主义的标志性论证的命运是否定的，这其中有一些讽刺意味，这取决于对心理属性的本质和思维者的个体化的争议。思维是动物主义关于我们基本本质的理论中的一个重要成分，而不是动物主义的新洛克理论的竞争对手提出的理论。正是我们的思维能力是动物主义否认对我们至关重要的；相反，动物主义者说，我们每个人曾经是一个无思维的胎儿，我们每个人都可能成为一个无思维的持续植物状态患者。

因此，第二个论证试图将动物主义的辩护置于更广泛的自然主义背景中。“动物祖先论证”采用了还原论的形式。如果（1）是错误的，我们不是动物，那么我们的父母也不是动物，这样我们的父母的父母也不是动物，以此类推，一直追溯到我们的祖先。但是在这种情况下，动物主义的错误意味着拒绝进化论（或者至少是该理论对我们的适用性），因为它否认我们遥远的祖先包括动物。但是，由于拒绝进化论的代价太高，我们应该拒绝动物主义的假设。尽管 Blatti（2012）认为这个论证经受住了一些现存的反对意见，但它也面临着挑战（Daly 和 Liggins 2013，Gillett 2013）。

### 3.4 进一步的反对意见、含义和问题

竞争对手和思维部分问题是我们可以称之为“乘法反对意见”的动物主义实例。这些反对意见试图证明，动物主义的支持者承认（或无法否认）一个事物（比如你或我）与两个或更多的事物是相同的。另一个类似的反对意见是受到一种罕见的连体双胞胎现象——双头人的启发，这种现象发生在人类受精卵在植入子宫壁之前只部分分裂的情况下。结果是双胞胎在颈部以下连在一起。这些双胞胎看起来像是一个双头人，有着独立的头部和颈部从一个单一的躯干上生长出来（Miller 1996）。根据麦克马汉（2002: 35）的说法，因为一对双头人双胞胎是两个人，但只有一个动物，双头人双胞胎似乎对动物主义的标志性主张（1）提出了一个行走、说话的反例。（有关进一步讨论，请参见 Blatti 2007；T. Campbell 和 McMahan 2016；Liao 2006；Olson 2014；Reid 2016。）

其他反对意见旨在揭示动物主义对看似无穷无尽的幻想思维实验（其中许多是洛克的王子-鞋匠案例的更新版本，请参见[第 2.1 节](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#LockHumaDist)）的反直觉结论（S. Shoemaker 1963; Lewis 1976; Wiggins 1980; Parfit 1984）进行了辩论。在一个场景中，我们要想象将你的大脑全部或部分（例如大脑）移除，并移植到一个不同的（无脑或无大脑）人类动物身上，结果是你的心理生活和特征在你目前所占据的动物之外的另一个动物中得以延续（根据假设）。另一个场景通过幻想技术实现了类似的壮举，该技术可以记录你的所有脑状态，并将这些信息转移到一个已经被清空的不同动物的大脑中。还有另一个思想实验，它设想通过创建你在一个位置的身体和心理状态的蓝图，将你传送到另一个位置，通过创建具有相同身体和心理状态的新物体来复制你。

这些思想实验的细节差异并不微不足道。但为了现在的目的，让我们将它们统称为“转移反对意见”，因为它们都旨在唤起这样的直觉：只要你的记忆、信念、欲望、性格特征等得到保留，你就可以从一个动物或位置转移到另一个动物或位置。如果可转移性直觉是正确的，那么（1）就不能成立，因为心理连续性对于人类动物的持续性来说是不足够的。实际上，在这些情况下所描述的任何程序（大脑移植、脑状态移植、传送）中，动物主义认为，在选择接受这个过程和灭亡之间，没有自利的理由更倾向于前者。

我们对于这些情景中会发生什么的_prima facie_信念的确信似乎是无可否认的。此外，有证据表明，支持某种心理准则版本的直觉不仅感觉强烈，而且相当普遍（Nichols and Bruno 2010）。那么动物主义者如何回应呢？虽然许多动物主义者会承认我们对于这些和其他情况的直觉，但他们也会指出，我们还有许多其他非哲学的承诺。例如，我们强烈倾向于相信许多动物（包括人类和其他动物）能够思考（包括记忆、信仰、欲望等）。同样，我们相信每个人所在的位置只有一个思考者。但是，如果说，在大脑移植的情况下的直觉是正确的，并且当你的大脑移植到另一个身体时，你跟随着你的大脑一起去了，那么留在身后的人类动物从来就没有能力思考（因为大脑在思考，而且附近只有一个思考者），或者在移植之前有多个思考者在思考你的想法（你的动物和你的大脑）。显然，这些推论也冒犯了我们对于自己的非哲学信念。因此，如果对于基本性质和持续性问题有答案可得，那么很可能这些答案将揭示我们的一些非哲学信念是正确的，而其他的则不是。（有关进一步讨论，请参见 Gendler 2002；Madden 2016b；Olson 1997；Snowdon 1991, 1995, 2014：第 10-11 章；以及 Wilkes 1988。有关对动物主义的反对意见的更全面分类，请参见 Snowdon 2003。）

最后，除了对于个人身份的古老辩论的贡献之外，动物主义还引发了一些具有重大当代意义的实际问题。例如，动物主义者致力于主张我们每个人曾经或可能成为一个非人（例如，母体中的胎儿，处于持续植物状态的医院患者）。我们如何将这种形而上学观点的含义与我们关于堕胎和安乐死的伦理承诺相调和？更一般地说，如果动物主义是正确的，那么我们的基本性质与蓝鲸、八哥鸟、倭黑猩猩和狐猴是无法区分的。在这种形而上学观点的光下，那些假设人类/动物（我们/他们）之间存在明显对比的伦理、法律和政策辩论应该如何重新调整？这些问题只是刚刚开始被探索（参见，例如，Johansson 2016；Sauchelli 即将出版，2017a：第 5 章；D. Shoemaker 2009, 2013, 2016）。

## Bibliography

* Árnadóttir, Steinvör Thöll, 2010, “Functionalism and Thinking Animals”, _Philosophical Studies_, 147(3): 347–354. doi:10.1007/s11098-008-9287-0
* Atherton, Margaret, 1983, “Locke’s Theory of Personal Identity”, _Midwest Studies in Philosophy_, 8: 273–293. doi:10.1111/j.1475-4975.1983.tb00470.x
* Ayers, Michael, 1991, _Locke_, 2 vols., London: Routledge.
* Baker, Lynne Rudder, 1997, “Why Constitution Is Not Identity”, _The Journal of Philosophy_, 94(12): 599. doi:10.2307/2564596
* –––, 1999, “What Am I?”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 59(1): 151–159. doi:10.2307/2653462
* –––, 2000, _Persons and Bodies: A Constitution View_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9781139173124
* –––, 2002, “The Ontological Status of Persons”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 65(2): 370–388. doi:10.1111/j.1933-1592.2002.tb00207.x
* –––, 2007, _The Metaphysics of Everyday Life: An Essay in Practical Realism_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511487545
* –––, 2016, “Animalism vs. Constitutionalism”, in Blatti and Snowdon (eds) 2016: 50–63. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0003
* Bailey, Andrew M., 2016, “You Are an Animal”, _Res Philosophica_, 93(1): 205–218. doi:10.11612/resphil.2016.93.1.9
* –––, 2017, “Our Animal Interests”, _Philosophical Studies_, 174(9): 2315–2328. doi:10.1007/s11098-016-0800-6
* Belshaw, Christopher, 2011, “Animals, Identity and Persistence”, _Australasian Journal of Philosophy_, 89(3): 401–419. doi:10.1080/00048402.2010.497190
* Blatti, Stephan, 2007, “Animalism, Dicephalus, and Borderline Cases”, _Philosophical Psychology_, 20(5): 595–608. doi:10.1080/09515080701540867
* –––, 2012, “A New Argument for Animalism”, _Analysis_, 72(4): 685–690. doi:10.1093/analys/ans102
* –––, 2016, “Headhunters”, in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 162–179. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0008
* Blatti, Stephan and Paul F. Snowdon (eds.), 2016, _Animalism: New Essays on Persons, Animals, and Identity_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.001.0001
* Bolton, Martha Brand, 1994, “Locke on Identity: The Scheme of Simple and Compounded Things”, in _Individuation and Identity in Early Modern Philosophy: Descartes to Kant_, Kenneth F. Barber and Jorge J. E. Gracia (eds.), Albany, NY: State University of New York Press, 103–131.
* Campbell, Scott, 2001, “Neo-Lockeanism and Circularity”, _Philosophia_, 28(1–4): 477–489. doi:10.1007/BF02379796
* –––, 2006, “The Conception of a Person as a Series of Mental Events”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 73(2): 339–358. doi:10.1111/j.1933-1592.2006.tb00621.x
* Campbell, Tim and Jeff McMahan, 2016, “Animalism and the Varieties of Conjoined Twinning”, in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 229–252. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0011
* Carruthers, Peter, 1986, _Introducing Persons: Theories and Arguments in the Philosophy of Mind_, London: Routledge.
* Carter, William R, 1984, “Death and Bodily Transfiguration”, _Mind_, 93(371): 412–418. doi:10.1093/mind/XCIII.371.412
* –––, 1988, “Our Bodies, Our Selves”, _Australasian Journal of Philosophy_, 66(3): 308–319. doi:10.1080/00048408812343391
* –––, 1989, “How to Change Your Mind”, _Canadian Journal of Philosophy_, 19(1): 1–14. doi:10.1080/00455091.1989.10716464
* –––, 1990, “Why Personal Identity Is Animal Identity”, _Logos (University of Santa Clara)_, 11: 71–81.
* –––, 1999, “Will I Be a Dead Person?”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 59(1): 167–171. doi:10.2307/2653464
* Chappell, Vere, 1989, “Locke and Relative Identity”, _History of Philosophy Quarterly_, 6(1): 69–83.
* Chisholm, Roderick M., 1976, _Person and Object: A Metaphysical Study_, La Salle, IL: Open Court.
* –––, 1978 \[1989], “Is There a Mind-Body Problem?”, _Philosophic Exchange_, 9(1): 25–34. Reprinted 1989, in _On Metaphysics_, Minneapolis, MN: University of Minnesota Press, 119–128. \[[Chisholm 1978 available online](http://hdl.handle.net/20.500.12648/3333)]
* Daly, Chris and David Liggins, 2013, “Animalism and Deferentialism: Animalism and Deferentialism”, _Dialectica_, 67(4): 605–609. doi:10.1111/1746-8361.12047
* DeGrazia, David, 2005, _Human Identity and Bioethics_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511614484
* Descartes, René, 1984, _The Philosophical Writings of Descartes_, John Cottingham, Robert Stoothoff, and Dugald Murdoch (trans./eds.). Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511818998
* Feldman, Fred, 1992, _Confrontations with the Reaper: A Philosophical Study of the Nature and Value of Death_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780195089288.001.0001
* Foster, John, 1991, _The Immaterial Self: A Defence of the Cartesian Dualist Conception of the Mind_, London: Routledge.
* Gendler, Tamar Szabó, 2002, “Personal Identity and Thought-Experiments”, _The Philosophical Quarterly_, 52(206): 34–54. doi:10.1111/1467-9213.00251
* Gillett, Carl, 2013, “What You Are and the Evolution of Organs, Souls and Superorganisms: A Reply to Blatti”, _Analysis_, 73(2): 271–279. doi:10.1093/analys/ant005
* Hacker, P. M. S., 2007, _Human Nature: The Categorial Framework_, Oxford: Blackwell Publishing. doi:10.1002/9780470692165
* Hershenov, David B., 2005a, “Do Dead Bodies Pose a Problem for Biological Approaches to Personal Identity?”, _Mind_, 114(453): 31–59. doi:10.1093/mind/fzi031
* –––, 2005b, “Persons as Proper Parts of Organisms”, _Theoria_, 71(1): 29–37. doi:10.1111/j.1755-2567.2005.tb01003.x
* –––, 2006, “Shoemaker’s Problem of Too Many Thinkers”, _Proceedings of the American Catholic Philosophical Association_, 80: 225–236. doi:10.5840/acpaproc20068017
* –––, 2008, “A Hylomorphic Account of Thought Experiments Concerning Personal Identity”:, _American Catholic Philosophical Quarterly_, 82(3): 481–502. doi:10.5840/acpq200882332
* –––, 2009, “Problems with a Constitution Account of Persons”, _Dialogue_, 48(2): 291–312. doi:10.1017/S001221730909026X
* –––, 2012, “Personal Identity”, in _Continuum Companion to Metaphysics_, Neil A. Manson and Robert W. Barnard (eds.), London: Continuum Publishing, pp. 198–222.
* –––, 2016, “Four-Dimensional Animalism”, in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 208–226. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0010
* Hume, David, 1738, _A Treatise of Human Nature_, L. A. Selby-Bigge (ed.), Oxford: Oxford University Press, 1978.
* Hudson, Hud, 2001, _A Materialist Metaphysics of the Human Person_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* –––, 2007, “I Am Not an Animal!” in _Persons: Human and Divine_, Peter van Inwagen and Dean Zimmerman (eds.), Oxford: Oxford University Press, pp. 216–234.
* Johansson, Jens, 2007, “What Is Animalism?”, _Ratio_, 20(2): 194–205. doi:10.1111/j.1467-9329.2007.00357.x
* –––, 2016, “Animal Ethics”, in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 283–302. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0014
* Johnston, Mark, 1987, “Human Beings”, _The Journal of Philosophy_, 84(2): 59–83. doi:10.2307/2026626
* –––, 1992, “Constitution Is Not Identity”, _Mind_, 101(401): 89–106. doi:10.1093/mind/101.401.89
* –––, 2007, “‘Human Beings’ Revisited: My Body is Not an Animal”, in _Oxford Studies in Metaphysics_, volume 3, Dean W. Zimmerman (ed.), Oxford: Oxford University Press, pp. 33–74.
* –––, 2010, _Surviving Death_, Princeton, NJ: Princeton University Press.
* –––, 2016, “Remnant Persons”, in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 89–127. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0005
* Lewis, D. K., 1976 \[1983], “Survival and Identity”, in _The Identities of Persons_, A. O. Rorty (ed.), Berkeley: University of California Press, pp. 17–40; reprinted in _Philosophical Papers_, Volume 1, Oxford: Oxford University Press, 1983, pp. 55–77.
* Liao, S. Matthew, 2006, “The Organism View Defended”:, _Monist_, 89(3): 334–350. doi:10.5840/monist200689315
* Locke, John, 1689 \[1975], _An Essay Concerning Human Understanding_, Peter H. Nidditch (ed.), Oxford: Clarendon Press.
* Lowe, E. J., 1996, _Subjects of Experience_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511598005
* –––, 2001, “Identity, Constitution, and the Simplicity of the Self”, in _Soul, Body, and Survival: Essays on the Metaphysics of Human Persons_, Kevin Corcoran (ed.), Ithaca, NY: Cornell University Press, pp. 139–158.
* Luper, Steven, 2014, “Persimals”, _Southern Journal of Philosophy_, 52 (Spindel Supplement): 140–162. doi:10.1111/sjp.12062
* Mackie, David, 1999a, “Animalism versus Lockeanism: No Contest”, _The Philosophical Quarterly_, 49(196): 369–376. doi:10.1111/1467-9213.00148
* –––, 1999b, “Personal Identity and Dead People”, _Philosophical Studies_, 95(3): 219–242. doi:10.1023/A:1004239225105
* Mackie, J. L., 1976, _Problems from Locke_, Oxford: Clarendon Press. doi:10.1093/0198750366.001.0001
* Madden, Rory, 2016a, “Thinking Parts”, in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 180–207. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0009
* –––, 2016b, “Human Persistence”, _Philosophers’ Imprint_, 16(17): 1–18. \[[Madden 2016b available online](http://hdl.handle.net/2027/spo.3521354.0016.017)]
* Martin, Raymond and John Barresi (eds), 2003, _Personal Identity_, Oxford: Blackwell.
* –––, 2006, _The Rise and Fall of Soul and Self: An Intellectual History of Personal Identity_, New York: Columbia University Press.
* McDowell, John, 1997, “Reductionism and the First Person”, in _Reading Parfit_, Jonathan Dancy (ed.), Oxford: Blackwell, pp. 230–250.
* McMahan, Jeff, 2002, _The Ethics of Killing: Problems at the Margins of Life_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/0195079981.001.0001
* Merricks, Trenton, 2001, _Objects and Persons_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/0199245363.001.0001
* Miller, Kenneth, 1996, “Together Forever”, _Life_, April: 44–56. \[[Miller 1996 available online](http://www.kennethmiller.net/wp-content/uploads/2011/03/Together-Forever.pdf)]
* Nichols, Shaun and Michael Bruno, 2010, “Intuitions about Personal Identity: An Empirical Study”, _Philosophical Psychology_, 23(3): 293–312. doi:10.1080/09515089.2010.490939
* Noonan, Harold W., 1998, “Animalism Versus Lockeanism: A Current Controversy”, _The Philosophical Quarterly_, 48(192): 302–318. doi:10.1111/1467-9213.00102
* –––, 2001, “Animalism versus Lockeanism: Reply to Mackie”, _The Philosophical Quarterly_, 51(202): 83–90. doi:10.1111/j.0031-8094.2001.00216.x
* –––, 2012, “Personal Pronoun Revisionism—Asking the Right Question”, _Analysis_, 72(2): 316–318. doi:10.1093/analys/ans037
* –––, 1989 \[2019], _Personal Identity_, London: Routledge, 3rd edition.
* Olson, Eric T., 1997, _The Human Animal: Personal Identity Without Psychology_, New York: Oxford University Press. doi:10.1093/0195134230.001.0001
* –––, 2002a, “Thinking Animals and the Reference of ‘I’”, _Philosophical Topics_, 30(1): 189–207. doi:10.5840/philtopics20023016
* –––, 2002b, “What Does Functionalism Tell Us about Personal Identity?”, _Noûs_, 36(4): 682–698. doi:10.1111/1468-0068.00407
* –––, 2003, “An Argument for Animalism”, in Martin and Barresi (eds.) 2003: 318–334.
* –––, 2004, “Animalism and the Corpse Problem”, _Australasian Journal of Philosophy_, 82(2): 265–274. doi:10.1080/713659837
* –––, 2007, _What Are We? A Study in Personal Ontology_, New York: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780195176421.001.0001
* –––, 2008, “Replies”, _Abstracta_, 1 (special issue): 32–42. (See [Other Internet Resources](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#Oth).)
* –––, 2014, “The Metaphysical Implications of Conjoined Twinning”, _Southern Journal of Philosophy_, 52 (Spindel Supplement): 24–40. doi:10.1111/sjp.12073
* –––, 2015, “On Parfit’s View that We Are Not Human Beings”, _Royal Institute of Philosophy Supplement_, 76: 39–56. doi:10.1017/S1358246115000107
* Parfit, Derek, 1971, “Personal Identity”, _Philosophical Review_, 80(1): 3–27.
* –––, 1984, _Reasons and Persons_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/019824908X.001.0001
* –––, 1995 \[2003], “The Unimportance of Identity”, in _Identity_, Henry Harris (ed.), Oxford: Oxford University Press, pp. 13–45; reprinted in Martin and Barresi (eds.) 2003: 292–317.
* –––, 2007, “Persons, Bodies, and Human Beings”, in _Contemporary Debates in Metaphysics_, Theodore Sider, John Hawthorne, and Dean W. Zimmerman (eds.), Oxford: Blackwell, pp. 177–208.
* –––, 2012, “We Are Not Human Beings”, _Philosophy_, 87(1): 5–28. in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 31–49. doi:10.1017/S0031819111000520 doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0002
* Persson, Ingmar, 1999, “Our Identity and the Separability of Persons and Organisms”, _Dialogue_, 38(3): 519–534. doi:10.1017/S0012217300046874
* Puccetti, Roland, 1973, “Brain Bisection and Personal Identity”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 24(4): 339–355. doi:10.1093/bjps/24.4.339
* Reid, Mark D., 2016, “A Case in Which Two Persons Exist in One Animal”, in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 253–265. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0012
* Robinson, Denis, 2007, “Human Beings, Human Animals, and Mentalistic Survival”, in _Oxford Studies in Metaphysics_, vol. 3, Dean W. Zimmerman (ed.), Oxford: Oxford University Press, pp. 3–32.
* –––, 2016, “Constitution and the Debate between Animalism and Psychological Views”, in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 64–88. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0004
* Rovane, Carol, 1998, _The Bounds of Agency: An Essay in Revisionary Metaphysics_, Princeton, NJ: Princeton University Press.
* Sauchelli, Andrea, 2017a, _Personal Identity and Applied Ethics: A Historical and Philosophical Introduction_, London: Routledge. doi:10.4324/9781315644288
* –––, 2017b, “The Animal, the Corpse, and the Remnant-Person”, _Philosophical Studies_, 174(1): 205–218. doi:10.1007/s11098-016-0677-4
* –––, forthcoming, “Animalism, Abortion, and a Future Like Ours”, _The Journal of Ethics_, first online: 29 June 2019. doi:10.1007/s10892-019-09298-y
* Shoemaker, David, 2009, _Personal Identity and Ethics_, London: Broadview Press.
* –––, 2013, “Personal Identity and Ethics”, _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Fall 2013 Edition), E. Zalta (ed.), URL = <[Personal Identity and Ethics (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Fall 2013 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/fall2013/entries/identity-ethics/)>.
* –––, 2016, “The Stony Metaphysical Heart of Animalism”, in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 303–328. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0015
* Shoemaker, Sydney, 1963, _Self-Knowledge and Self-Identity_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* –––, 1984, “Personal Identity: A Materialist Account”, in Shoemaker and Swinburne 1984: 67–132.
* –––, 1997, “Self and Substance”, in _Philosophical Perspectives, 11: Mind, Causation, and World_, Oxford: Blackwell, pp. 283–304.
* –––, 1999, “Self, Body, and Coincidence”, _Aristotelian Society Supplementary Volume_, 73: 287–306. doi:10.1111/1467-8349.00059
* –––, 2004, “Functionalism and Personal Identity—A Reply”, Noûs, 38(3): 525–533. doi:10.1111/j.0029-4624.2004.00481.x
* –––, 2008, “Persons, Animals, and Identity”, _Synthese_, 162(3): 313–324. doi:10.1007/s11229-007-9253-y
* –––, 2011, “On What We Are”, in _The Oxford Handbook to the Self_, Shaun Gallagher (ed.), Oxford: Oxford University Press, pp. 352–371. doi:10.1093/oxfordhb/9780199548019.003.0016
* –––, 2016, “Thinking Animals Without Animalism”, in Blatti and Snowdon (eds.) 2016: 128–142. doi:10.1093/acprof:oso/9780199608751.003.0006
* Shoemaker, Sydney and Richard Swinburne, 1984, _Personal Identity_, (Great Debates in Philosophy), Oxford: Blackwell.
* Snowdon, Paul F., 1990, “Persons, Animals, and Ourselves”, in _The Person and the Human Mind: Issues in Ancient and Modern Philosophy_, Christopher Gill (ed.), Oxford: Clarendon Press, pp. 83–107.
* –––, 1991, “Personal Identity and Brain Transplants”, _Royal Institute of Philosophy Supplement_, David Cockburn (ed.), (proceedings of the conference on Human Beings, July 1990, Lampteter, Wales), 29: 109–126. doi:10.1017/S1358246100007499
* –––, 1995, “Persons, Animals, and Bodies”, in _The Body and the Self_, José Luis Bermúdez, Anthony Marcel, and Naomi Eilan (eds.), Cambridge, MA: MIT Press, pp. 71–86.
* –––, 1996, “Persons and Personal Identity”, in _Essays for David Wiggins: Identity, Truth and Value_, Sabrina Lovibond and Stephen G. Williams (eds.), Oxford: Basil Blackwell, pp. 33–48.
* –––, 2003, “Objections to Animalism”, in _On Human Persons_, Klaus Petrus (ed.), Frankfurt: Ontos Verlag, pp. 47–66.
* –––, 2014, _Persons, Animals, Ourselves_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780198719618.001.0001
* Swinburne, Richard, 1984, “Personal Identity: the Dualist Theory”, in Shoemaker and Swinburne 1984: 1–66.
* Thiel, Udo, 1997, “‘Epistemologism’ and Early Modern Debates about Individuation and Identity”, _British Journal for the History of Philosophy_, 5(2): 353–372. doi:10.1080/09608789708570971
* –––, 1998, “Personal Identity”, in _The Cambridge History of Seventeenth-Century Philosophy_, volume 1, Daniel Garber and Michael Ayers (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, 868–912. doi:10.1017/CHOL9780521307635.028
* –––, 2011, _The Early Modern Subject: Self-Consciousness and Personal Identity from Descartes to Hume_, Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199542499.001.0001
* Thomson, Judith Jarvix, 1987, “Ruminations on an Account of Personal Identity”, in _On Being and Saying: Essays for Richard Cartwright_, Judith Jarvis Thomson (ed.), Cambridge, MA: MIT Press, pp. 215–240.
* –––, 1997, “People and their Bodies”, in _Reading Parfit_, Jonathan Dancy (ed.), Oxford: Blackwell, pp. 202–229.
* Toner, Patrick, 2011, “Hylemorphic Animalism”, _Philosophical Studies_, 155(1): 65–81. doi:10.1007/s11098-010-9522-3
* Unger, Peter, 1979a, “Why There Are No People”, _Midwest Studies in Philosophy_, 4: 177–222. doi:10.1111/j.1475-4975.1979.tb00377.x
* –––, 1979b, “I Do Not Exist”, in _Perception and Identity: Essays Presented to A. J. Ayer with His Replies to Them_, G. F. Macdonald (ed.), London: Macmillan, 235–251. doi:10.1007/978-1-349-04862-5\*10
* –––, 1990, _Identity, Consciousness, and Value_, Oxford: Oxford University Press.
* van Inwagen, Peter, 1990, _Material Beings_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* –––, 1997, “Materialism and the Psychological-Continuity Account of Personal Identity”, in _Philosophical Perspectives, 11, Mind, Causation, and World_, Oxford: Blackwell, 305–319.
* Wiggins, David, 1967, _Identity and Spatio-Temporal Continuity_, Oxford: Basil Blackwell.
* –––, 1980, _Sameness and Substance_, Oxford: Basil Blackwell.
* –––, 1987, “The Person as Object of Science, as Subject of Experience, and as Locus of Value”, in _Persons and Personality_, A. Peacocke and G. Gillett (eds.), Oxford: Blackwell, 56–74.
* –––, 2001, _Sameness and Substance Renewed_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511612756
* Wilkes, Kathleen V., 1988, _Real People: Personal Identity without Thought Experiments_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780198240808.001.0001
* Williams, Bernard A. O., 1957, “Personal Identity and Individuation”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 57: 229–252. reprinted in _Problems of the Self_, Cambridge: Cambridge University Press, 1973, pp. 1–18. doi:10.1093/aristotelian/57.1.229
* Winkler, Kenneth, 1991, “Locke on Personal Identity”, _Journal of the History of Philosophy_, 29(2): 201–226. doi:10.1353/hph.1991.0041
* Wittgenstein, Ludwig, 1953, _Philosophical Investigations_, G. E. M. Anscombe (trans.), Oxford: Blackwell.
* Wollheim, Richard, 1984, _The Thread of Life_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Yang, Eric, 2015, “Unrestricted Animalism and the Too Many Candidates Problem”, _Philosophical Studies_, 172(3): 635–652. doi:10.1007/s11098-014-0323-y
* Zimmerman, Dean W., 2002, “The Constitution of Persons by Bodies: A Critique of Lynne Rudder Baker’s Theory of Material Constitution”, _Philosophical Topics_, 30(1): 295–338. doi:10.5840/philtopics200230111
* –––, 2008, “Problems for Animalism”, _Abstracta_, 1 (special issue): 23–31. (See [Other Internet Resources](https://plato.stanford.edu/entries/animalism/#Oth).)

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=animalism).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/animalism/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=animalism\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/animalism/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

\[Please contact the author with suggestions.]

## Related Entries

[animal: cognition](https://plato.stanford.edu/entries/cognition-animal/) | [animal: consciousness](https://plato.stanford.edu/entries/consciousness-animal/) | [animals, moral status of](https://plato.stanford.edu/entries/moral-animal/) | [functionalism](https://plato.stanford.edu/entries/functionalism/) | [identity](https://plato.stanford.edu/entries/identity/) | [identity: over time](https://plato.stanford.edu/entries/identity-time/) | [life](https://plato.stanford.edu/entries/life/) | [Locke, John](https://plato.stanford.edu/entries/locke/) | [personal identity](https://plato.stanford.edu/entries/identity-personal/) | [personal identity: and ethics](https://plato.stanford.edu/entries/identity-ethics/)

### Acknowledgments

The author is grateful to Remy Debes, Eric Olson, Gideon Rosen, and Paul Snowdon for helpful feedback on various drafts of this entry.

[Copyright © 2019](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Stephan Blatti](http://www.stephanblatti.org/) <[_blatti@umd.edu_](mailto:blatti%40umd%2eedu)>
